觸動中央神經 港府隔5天始發炮

觸動中央神經 港府隔5天始發炮

要聞

劉慧卿

【拆局】

戴耀廷早在本月25日已在台灣出席論壇時發言，但港府卻遲至5天後以回應傳媒查詢為由，炮轟戴耀廷。

劉慧卿游蕙禎同場未被轟

全國港澳研究會副會長劉兆佳接受傳媒訪問時形容，港府就個別人士於其他地方出席活動的言論發聲明，做法罕見，可見戴的言論觸動中央政府的神經，相信中央政府都關注事件，除擔心相關言論或影響年輕人，亦擔心其他國家如美國等在港獨或台獨問題上「興風作浪」。

與此同時，其他同樣有份出席論壇的嘉賓如民主黨前主席劉慧卿和青年新政游蕙禎未受港府批評。劉慧卿回覆《蘋果》查詢時，戴遭如此對待難言是否與其學者身份有關，斥港府做法「離譜」：「文匯、大公已經衰，但係特區政府出聲明之前應該問咗戴耀廷先，唔可以用報道嚟做聲明嘅基礎」。

劉稱戴在論壇發言時，她正接受媒體訪問，未能完整地聽戴的發言，但她向其他與會者求證，確定戴的演辭並非鼓吹港獨，認為港府應向戴道歉，強調親中媒體和港府這等做法是抹黑或大搞白色恐怖，長此下去一國兩制會完蛋。

科大社會科學部副教授成名指，此次狙擊揭示了北京要求透過打擊戴來合理化有人鼓吹港獨這種說法，同時為《基本法》23條立法埋下伏線。

■記者呂浩然

相關新聞

政府譴責提倡港獨 戴耀廷斥無釐清事實 「港為23條鋪路」
要聞 3小時前

坐洗頭艇啦

講下都唔得，食撚屎啦共慘黨

妖 : 屌你老母雷動計劃冇功都有勞 屌你唔想死住呀

講下去台灣就觸動神經，咁易觸動

要求全港人民保護戴教授， 千祈唔可以畀 強力部門 捉佢返大陸

神經病